[
    {
        "qid":"0000078-1",
        "qtype":"information",
        "question":"O que eu preciso saber sobre diabetes gestacional?",
        "answer":"A diabetes gestacional \u00e9 um tipo de diabetes que se desenvolve apenas durante a gravidez. Diabetes significa que sua glicemia, tamb\u00e9m chamada de a\u00e7\u00facar no sangue, \u00e9 muito alta. Seu corpo usa glicose como energia. Muito glucose no seu sangue n\u00e3o \u00e9 bom para voc\u00ea ou seu beb\u00ea. Diabetes gestacionais geralmente s\u00e3o diagnosticados no final da gravidez. Se voc\u00ea \u00e9 diagnosticado com diabetes mais cedo em sua gravidez, voc\u00ea pode ter tido diabetes antes de engravidar. Tratar a diabetes gestacional pode ajudar voc\u00ea e seu beb\u00ea a se manterem saud\u00e1veis. Voc\u00ea pode proteger seu beb\u00ea e voc\u00ea mesmo tomando medidas imediatamente para controlar seus n\u00edveis de glicemia. Se voc\u00ea tem diabetes gestacional, uma equipe de sa\u00fade provavelmente far\u00e1 parte do seu cuidado. Al\u00e9m do seu obstetra-ginecologista, ou OB/GYN o m\u00e9dico que dar\u00e1 \u00e0 luz seu beb\u00ea seu time pode incluir um m\u00e9dico que trata diabetes, um educador diabetes, e um dietista para ajud\u00e1-lo a planejar as refei\u00e7\u00f5es. Para mulheres com diabetes tipo 1 ou tipo 2 Se voc\u00ea j\u00e1 tem diabetes tipo 1 ou tipo 2 e est\u00e1 pensando em ter um beb\u00ea, fale com seu m\u00e9dico antes de engravidar. A diabetes n\u00e3o tratada ou mal controlada pode causar s\u00e9rios problemas ao seu beb\u00ea. Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas no t\u00f3pico de sa\u00fade da NIDDK, o que eu preciso saber sobre a prepara\u00e7\u00e3o para a gravidez se eu tiver diabetes ou ligue para 18008608747 e pe\u00e7a uma c\u00f3pia. Veja o Guia de Pron\u00fancia para dicas sobre como dizer as palavras em negrito."
    },
    {
        "qid":"0000078-2",
        "qtype":"causes",
        "question":"O que causa o que preciso saber sobre diabetes gestacional?",
        "answer":"A diabetes gestacional acontece quando seu corpo n\u00e3o consegue produzir insulina suficiente durante a gravidez. A insulina \u00e9 um horm\u00f4nio produzido no p\u00e2ncreas, um \u00f3rg\u00e3o localizado atr\u00e1s do est\u00f4mago. A insulina ajuda o seu corpo a usar glicose para a energia e ajuda a controlar seus n\u00edveis de glicose no sangue. Durante a gravidez, seu corpo faz mais horm\u00f4nios e passa por outras mudan\u00e7as, como aumento de peso. Essas altera\u00e7\u00f5es causam que as c\u00e9lulas do seu corpo usem insulina de forma menos eficaz, uma condi\u00e7\u00e3o chamada resist\u00eancia \u00e0 insulina. A resist\u00eancia \u00e0 insulina aumenta a necessidade de insulina do seu corpo. Se seu p\u00e2ncreas n\u00e3o pode fazer insulina suficiente, voc\u00ea ter\u00e1 diabetes gestacional. Todas as gestantes t\u00eam resist\u00eancia \u00e0 insulina no final da gravidez. No entanto, algumas mulheres t\u00eam resist\u00eancia \u00e0 insulina mesmo antes de engravidar, geralmente porque est\u00e3o com excesso de peso. Essas mulheres come\u00e7am a gravidez com maior necessidade de insulina e s\u00e3o mais propensas a ter diabetes gestacional. Quais s\u00e3o minhas chances de ter diabetes gestacional? Suas chances de contrair diabetes gestacional s\u00e3o maiores se voc\u00ea - est\u00e1 com excesso de peso - tiver tido diabetes gestacional antes - ter dado \u00e0 luz um beb\u00ea pesando mais de 9 libras - ter um pai, irm\u00e3o ou irm\u00e3 com diabetes tipo 2 - ter pr\u00e9-diabetes, o que significa que seus n\u00edveis de glicemia s\u00e3o mais altos do que o normal, mas n\u00e3o o suficiente para um diagn\u00f3stico de diabetes - s\u00e3o afro-americanos, indianos americanos, asi\u00e1ticos americanos, hisp\u00e2nicos/latinos, ou americanos do Pac\u00edfico - t\u00eam um dist\u00farbio hormonal chamado s\u00edndrome do ov\u00e1rio poliqu\u00edstico, tamb\u00e9m conhecido como PCOS"
    },
    {
        "qid":"0000078-3",
        "qtype":"information",
        "question":"O que eu preciso saber sobre diabetes gestacional?",
        "answer":"Suas chances de contrair diabetes gestacional s\u00e3o maiores se voc\u00ea - est\u00e1 com excesso de peso - tiver tido diabetes gestacional antes - ter dado \u00e0 luz um beb\u00ea pesando mais de 9 libras - ter um pai, irm\u00e3o ou irm\u00e3 com diabetes tipo 2 - ter pr\u00e9-diabetes, o que significa que seus n\u00edveis de glicemia s\u00e3o mais altos do que o normal, mas n\u00e3o o suficiente para um diagn\u00f3stico de diabetes - s\u00e3o afro-americanos, indianos americanos, asi\u00e1ticos americanos, hisp\u00e2nicos/latinos, ou americanos do Pac\u00edfico - t\u00eam um dist\u00farbio hormonal chamado s\u00edndrome do ov\u00e1rio poliqu\u00edstico, tamb\u00e9m conhecido como PCOS"
    },
    {
        "qid":"0000078-6",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o que preciso saber sobre diabetes gestacional?",
        "answer":"Os m\u00e9dicos usam exames de sangue para diagnosticar diabetes gestacional. Todos os exames de diabetes envolvem coletar sangue em um consult\u00f3rio m\u00e9dico ou uma instala\u00e7\u00e3o comercial. As amostras de sangue s\u00e3o enviadas para um laborat\u00f3rio para an\u00e1lise. Teste de Desafio de Glucose para este teste, voc\u00ea vai beber uma bebida a\u00e7ucarada e ter seu n\u00edvel de glicemia verificado uma hora depois. Este teste pode ser feito a qualquer hora do dia. Se os resultados est\u00e3o acima do normal, voc\u00ea pode precisar ter um teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose oral. Teste de toler\u00e2ncia \u00e0 glucose oral Voc\u00ea precisar\u00e1 jejuar pelo menos 8 horas antes do teste. Jejuar significa n\u00e3o ter nada para comer ou beber exceto \u00e1gua. Seu m\u00e9dico lhe dar\u00e1 outras instru\u00e7\u00f5es para seguir antes do teste. Seu n\u00edvel de glicemia em jejum ser\u00e1 verificado antes do teste come\u00e7ar. Ent\u00e3o voc\u00ea vai beber uma bebida a\u00e7ucarada. Seus n\u00edveis de glicemia ser\u00e3o verificados 1 hora, 2 horas, e possivelmente 3 horas depois. Seu m\u00e9dico usar\u00e1 seus resultados para descobrir se tem diabetes gestacional."
    },
    {
        "qid":"0000078-8",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o que preciso saber sobre diabetes gestacional?",
        "answer":"Se voc\u00ea tem diabetes gestacional, seu m\u00e9dico pode recomendar que voc\u00ea tenha alguns exames extras para verificar a sa\u00fade do seu beb\u00ea, como - exames de ultrassom, que usam ondas sonoras para fazer imagens que mostram o crescimento do seu beb\u00ea e se seu beb\u00ea \u00e9 maior do que o normal - um teste de n\u00e3o-stress, que usa um monitor colocado no seu abdome para verificar se a frequ\u00eancia card\u00edaca do seu beb\u00ea aumenta como deveria quando o seu beb\u00ea est\u00e1 ativo - chute conta para verificar o tempo entre os movimentos do seu beb\u00ea"
    },
    {
        "qid":"0000078-10",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para o que preciso saber sobre diabetes gestacional?",
        "answer":"Tratar diabetes gestacional significa tomar medidas para manter seus n\u00edveis de glicemia em um alcance alvo. Alvos s\u00e3o n\u00fameros que voc\u00ea aponta. Seu m\u00e9dico vai ajud\u00e1-lo a definir seus alvos. Voc\u00ea vai aprender a controlar sua glicemia usando - alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel - atividade f\u00edsica - inje\u00e7\u00f5es de insulina, se necess\u00e1rio"
    },
    {
        "qid":"0000078-11",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o que preciso saber sobre diabetes gestacional?",
        "answer":"Sua equipe de sa\u00fade vai ajud\u00e1-lo a fazer um plano de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel com escolhas de alimentos que s\u00e3o boas para voc\u00ea e seu beb\u00ea. Essas escolhas s\u00e3o boas para voc\u00ea seguir durante a gravidez e depois, enquanto voc\u00ea cria sua fam\u00edlia. Usar um plano de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel ajudar\u00e1 sua glicemia a ficar no seu alcance. O plano vai ajud\u00e1-lo a saber quais alimentos comer, quanto comer e quando comer. Escolha de alimentos, quantidades e tempo s\u00e3o importantes para manter seus n\u00edveis de glicemia no seu alcance. Mais informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas no t\u00f3pico de sa\u00fade da NIDDK, o que eu preciso saber sobre comer e diabetes. Atividade f\u00edsica A atividade f\u00edsica pode ajud\u00e1-lo a atingir seus alvos de glicemia. Fale com seu m\u00e9dico sobre o tipo de atividade que \u00e9 melhor para voc\u00ea. Se voc\u00ea j\u00e1 est\u00e1 ativo, diga ao seu m\u00e9dico o que voc\u00ea faz. Ser fisicamente ativo tamb\u00e9m ajudar\u00e1 a diminuir suas chances de ter diabetes tipo 2 e seus problemas no futuro. Agora \u00e9 a hora de desenvolver bons h\u00e1bitos para voc\u00ea e seu beb\u00ea. Para mais informa\u00e7\u00f5es sobre atividade f\u00edsica e gravidez, visite www.womenshealth.gov/gravidez. Inje\u00e7\u00f5es de Insulina Se voc\u00ea tiver dificuldade em atingir seus alvos de glicemia, voc\u00ea pode precisar tomar um medicamento chamado insulina, juntamente com seguir um plano de refei\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel e ser fisicamente ativo. Sua equipe de sa\u00fade mostrar\u00e1 a voc\u00ea mesmo como tomar inje\u00e7\u00f5es de insulina. A insulina n\u00e3o prejudicar\u00e1 seu beb\u00ea."
    },
    {
        "qid":"0000078-13",
        "qtype":"exams and tests",
        "question":"Como diagnosticar o que preciso saber sobre diabetes gestacional?",
        "answer":"Sua equipe de sa\u00fade pode ensin\u00e1-lo a testar produtos qu\u00edmicos chamados cetonas na sua urina matinal ou no seu sangue. Altos n\u00edveis de cetonas s\u00e3o um sinal de que seu corpo est\u00e1 usando sua gordura corporal como energia ao inv\u00e9s da comida que voc\u00ea come. Usar gordura para energia n\u00e3o \u00e9 recomendado durante a gravidez. Quetones podem ser prejudiciais para o seu beb\u00ea. Se seus n\u00edveis de cetona s\u00e3o altos, seu m\u00e9dico pode sugerir que voc\u00ea mude o tipo ou quantidade de alimento que voc\u00ea come. Ou talvez precise mudar a hora da refei\u00e7\u00e3o ou do lanche."
    },
    {
        "qid":"0000078-15",
        "qtype":"prevention",
        "question":"Como prevenir o que preciso saber sobre diabetes gestacional?",
        "answer":"Voc\u00ea pode fazer muito para prevenir ou atrasar diabetes tipo 2 fazendo essas mudan\u00e7as de estilo de vida: Tente atingir seu peso de pr\u00e9-regra 6 a 12 meses ap\u00f3s o nascimento do seu beb\u00ea. Ent\u00e3o, se voc\u00ea ainda pesar muito, trabalhe para perder pelo menos 5 a 7 por cento do seu peso corporal e mant\u00ea-lo fora. Por exemplo, se voc\u00ea pesar 200 libras, perder 10 a 14 libras pode reduzir grandemente sua chance de ter diabetes. Estar fisicamente ativo por pelo menos 30 minutos a maioria dos dias da semana. - Siga um plano de alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel. Coma mais gr\u00e3os, frutas e legumes. Reduza a gordura e calorias. Sua equipe de sa\u00fade pode ajud\u00e1-lo a conceber um plano de refei\u00e7\u00f5es. - Pergunte ao seu m\u00e9dico se deve tomar o medicamento para a diabetes metformina. Metformina pode diminuir suas chances de ter diabetes tipo 2, especialmente se voc\u00ea \u00e9 mais jovem e mais pesado e tem pr\u00e9-diabetes ou se voc\u00ea teve diabetes gestacional. Essas mudan\u00e7as podem ajud\u00e1-lo a desfrutar de uma vida mais longa e saud\u00e1vel. Sua equipe de sa\u00fade pode lhe dar informa\u00e7\u00f5es e apoio para ajud\u00e1-lo a fazer essas mudan\u00e7as. Ao atrasar ou prevenir diabetes tipo 2, voc\u00ea tamb\u00e9m reduzir\u00e1 suas chances de ter doen\u00e7as do cora\u00e7\u00e3o e dos vasos sangu\u00edneos e outros problemas \u00e0 medida que voc\u00ea envelhecer. Fale com seu m\u00e9dico se est\u00e1 pensando em ter outro beb\u00ea. Para a seguran\u00e7a do seu beb\u00ea, sua glicemia precisa estar em n\u00edveis saud\u00e1veis antes de engravidar de novo. Seu m\u00e9dico pode ajudar a garantir que voc\u00ea est\u00e1 pronto para o pr\u00f3ximo filho."
    },
    {
        "qid":"0000078-18",
        "qtype":"considerations",
        "question":"O que fazer para o que preciso saber sobre diabetes gestacional?",
        "answer":"A diabetes gestacional \u00e9 um tipo de diabetes que se desenvolve apenas durante a gravidez. Diabetes significa que sua glicemia, tamb\u00e9m chamada de a\u00e7\u00facar no sangue, \u00e9 muito alta. - Diabetes gestacionais acontecem quando seu corpo n\u00e3o consegue fazer insulina suficiente durante a gravidez. A insulina \u00e9 um horm\u00f4nio produzido no p\u00e2ncreas, um \u00f3rg\u00e3o localizado atr\u00e1s do est\u00f4mago. A insulina ajuda o seu corpo a usar glicose para a energia e ajuda a controlar seus n\u00edveis de glicose no sangue. - Voc\u00ea provavelmente ser\u00e1 testado para diabetes gestacional entre as 24 e 28 semanas de sua gravidez. Se voc\u00ea tiver uma maior chance de ter diabetes gestacional, seu m\u00e9dico pode test\u00e1-lo para diabetes durante sua primeira visita ap\u00f3s engravidar. - Se voc\u00ea tem n\u00edveis elevados de glicemia porque sua diabetes gestacional n\u00e3o est\u00e1 sob controle, seu beb\u00ea tamb\u00e9m ter\u00e1 n\u00edveis elevados de glicemia. - Diabetes gestacionais n\u00e3o tratados ou n\u00e3o controlados podem causar problemas ao seu beb\u00ea. Tratar diabetes gestacional significa tomar medidas para manter seus n\u00edveis de glicemia em um alcance alvo. Mesmo que seus n\u00edveis de glicemia retornem ao normal ap\u00f3s sua gravidez, suas chances de ter diabetes tipo 2 mais tarde na vida s\u00e3o altas. Portanto, voc\u00ea deve ser testado pelo menos a cada 3 anos para diabetes ou pr\u00e9-diabetes. Voc\u00ea pode dar ao seu beb\u00ea um come\u00e7o saud\u00e1vel amamentando. - Voc\u00ea pode ajudar sua crian\u00e7a a ser saud\u00e1vel mostrando a sua crian\u00e7a como fazer escolhas de estilo de vida saud\u00e1vel, incluindo ser fisicamente ativo, limitar o tempo na tela na frente da TV ou videogames, comer uma dieta saud\u00e1vel, e ficar com um peso saud\u00e1vel."
    }
]